現代教育Kris Lau涉非法收發文憑試英文科保密資料 遭廉署起訴

繼中文科補習天王蕭源（原名蕭志勇）疑透過手機傳送及接收中學文憑考試保密試題，遭廉政公廉案落起訴後，於現代教育任教英文科的劉冠華（Kris Lau）及一名香港考試及評核局（考評局）時任評卷助理，今日(25日)遭廉署起訴控告他們涉嫌貪污及非法取用智能電話，以傳送及接收香港中學文憑考試（文憑試）2017年英國語文科考試的保密資料。其中劉冠華以提供1,000元的報酬換取該年英國語文科卷三（聆聽及綜合能力）的機密資料。
兩被告獲准保釋，周五(27日)應訊。

現年43歲的劉冠華(Kris Lau)任職現代教育（香港）有限公司（現代教育）導師，任教英文科。與另一名19歲的考評局時任評卷助理黃子軒，同被控一項串謀代理人接受利益罪名，違反《防止賄賂條例》第9（1）（a）條及《刑事罪行條例》第159A條。兩人另各被控一項有不誠實意圖而取用電腦罪名，違反《刑事罪行條例》第161（1）（c）條，將於本周五（27日）在西九龍裁判法院答辯。兩名被告已獲廉署准予保釋，以待星期五應訊。

向前學生提供1,000元 收取試題機密資料

劉冠華於案發時為現代教育英文科導師，黃則獲考評局聘任為評卷助理，評閱文憑試2017年英國語文科考試答卷。黃亦是現代教育前學生，曾修讀劉負責教授的英文補習班課程。控罪指他們涉嫌於去年4月17日至5月13日期間，一同串謀使黃在無合法權限或合理辯解下從劉接受1,000元，作為黃向劉披露有關考評局所籌辦的2017年文憑試英國語文科卷三（聆聽及綜合能力）的機密資料的報酬。

廉署調查發現，黃透過他的智能電話，將上述文憑試2017年英國語文科考試的保密資料傳送予劉，劉則透過他的智能電話接收有關保密資料。另一項控罪指黃涉嫌於2017年4月21日取用電腦，即屬於他的智能電話，目的在於使他不誠實地獲益。餘下一項控罪指劉涉嫌於同日以相同目的取用電腦，即屬於他的智能電話。

Kris lau

原來已經43歲 但個人仲咁撚中二病同on9

要補kris lau 了

食花生

慘啦
冇kris lau 我中文數學點攞5**
尤其我啲統計好差

補kris lau補全科

抵死

都咁撚大個人

$1000
評核局係咪變左庇護公場

想知係啲咩資料多啲

原來牙kris一直咁為我地着想
枉我地一直狙擊佢，一直誤會佢

唔係幾千萬年薪架咩?
出一千蚊
垃圾

chow post 9

早知我當年就繼續補啦
原來佢咁為我地著想
用1000蚊加自己既前途黎教我地

入老廉g抄

入icac再影

其實係點發現
有人報串？

當年g抄呢招救左我科ue
但估唔到佢咁on9

非洲和尚快啲出嚟回應啦
#黑心教育

點算，本身仲嚟住補佢全科拎5**

好彩補得快
Phy chem bio 5**

痴撚線 現代係咪要執啦

個學生都ONX , 一千都收買到

中文科單野會唔會係KL做成(全科 ),然後要燒原食死貓??

英文本来攞 2
冇咗 Kris Lau 要攞 U 啦

考評局：閱卷助理只在評卷當日得悉評卷參考
原來都係拎marking姐 冇乜大不了

有冇上年補佢既講下

扺死！比天收！

下個到侏儒

你中文就真係攞U啦

Yy上堂成日話隊team有咩資訊
下個到佢

Lourise page有冇咩想講下

入冊啦

拉鳩佢啦唔該

我哋一齊回顧補習天王嘅新聞
Billy ng 上東網
Billy ng mock exam 係信心嘅保證

Hi,kris

入册前都要怨婦

無10皮都唔考慮

好撚心涼, 見到佢仆街

名校生: 點算好....無kris lau補

補YY LAM

現代係咪執得喇 bye

呢排ICAC係咪有親戚入行做英文老師 要上位?

krislau 為咗dse考生 犧牲自己前途
好感動

喊到收唔到聲

呀Kris坐完之後應該要搵人頒個最優秀老師獎比佢

點解krislau可以咁偉大
補習老師第一皇者

屌又見到你

billy ng 準備反擊

會唔會老廉又有人補過佢之後親手拉佢

講緊kris lau，咪乘機係度講billy ng轉移視線，要講出去開post，同埋要講都講d實在d既野，咩你阿媽俾佢話肥左，任你up姐

呢邊post多人d
有冇人記得佢個篇文 咩錯過3個機會

Kris Lau 補習團隊由始至終不能收新插班自修生的原因：

誰不知道有教無類？但我只是一個微小的人，不是神。
微小如我，又怎能救贖中毒極深、冥頑不靈的人呢？

錯過我的第一次機會
每年 7 月放榜，我們都會有自己友狀元，5** 及 5* 的學生影相和獎學金派發。我教出全港末代高考第一名 6A1B，第一屆DSE 最高 5** 率，你對於補習沒有做過research，沒有認識我，是你錯過我的第一次機會。

錯過我的第二次機會
學生補習為求學業進步，假設中四、五 7/8 月開始補暑期課程，到開學 9/10 月，你對DSE ENG 考試應該有不錯的認識和進步。同學之中總有突飛猛進的（通常是我學生），你不會打聽嗎？

錯過我的第三次機會
到了 11/12 月，學校有形形式式的考試，你補了幾個月英文習都沒有進步，完全沒有機動性地坐以待斃，沒有想過轉 ENG 補習老師嗎？

錯過我的第四次機會
過了新年，到了 1/2 月，校內又有形形式式的考試和MOCK，你的成績仍然沒有進步，現代有大量的Intensive 推廣，你居然沒有聽過Kris Lau 最高5** 率的名字，不知中了什麼毒，你選擇繼續，不轉英文補習老師。

錯過我的第五次機會
校內MOCK 成績公布，我的學生通常名列前茅，現代有TIPS Class 的大型宣傳，這個時間我收了大量的新學生，但又不知你中了什麼毒，你選擇繼續中毒，不轉英文補習老師。

錯過我的第六次機會
終於到了 3/4 月，真正的DSE 考試來了。Paper 1、2、3 我的學生在試場殺過片甲不留，他們在我Facebook 洗版，他們大部分是Band 1 學校的學生或Band 2 的三甲學生。他們大部分用自己真的Facebook account 在我的Facebook Wall 上留言，你可以隨意click 一 click 留言者Facebook 的背景，你就知道全部堅料。你選擇繼續中毒，不轉英文補習老師。

錯過我的第七次機會
Facebook 世界中，我有最多Band 1 學生清晰指出我如何TIP 中。而作為老師的我，根本不需多講說話，因為 7 月放榜，我蟬聯最高 5** 率會告訴你一切！Paper 1、2、3 考得不好，還有Speaking Paper 4，你可有選擇報我的 Paper 4 Speaking？你選擇繼續中毒，不轉英文補習老師。

已經沒有機會
由 5 月頭去到 5 月中，DSE 考英文 Paper 4 Speaking 如火如荼，我又是Facebook 世界中得到最多學界猛人誠實地用自己Facebook account 清晰地說明如何用我Speaking 技巧打贏所有對手的詳盡紀錄，有些還由Paper 1 開始講到Paper 4 打贏所有對手的詳盡紀錄，我所教過的強勁 paper 1-4 技巧

已經沒有機會
在 7 月中，ICAC 查出了我非法收發文憑試英文科保密資料，揭露我才是真材實料，你以前可有選擇報我的Plan A-Z？你那時選擇繼續中毒，不轉英文補習老師。終於我被關進牢了，你再也沒有機會補我了。

kris lau已經沒有機會

笑死

但係仲有機會考正 mock
Billy ng 上東網
Billy ng mock exam 係信心嘅保證

唔係講笑
我補左Kris Lau一期之後身體好左
個髮型都mk左

Jer都長咗粗咗

G抄好野

wow hi Kris Lau 你比人吿緊重得閒上連登？ 你都係趁依家洗定個菊花先啦

尋晚已經係未笑過, 即係自己好唔開心,
之後一見到單新聞,
Kris lau非法收試題被起訴,
跟住我真係開心到尖叫呀呀呀,
跟住我就匿埋一邊係到笑啦!

負皮係kris lau?

我要報名！

蕭源同Kris lau收皮
pchan過咗檔
現代執得lu

最期待嘅畫面出現了

現代唔係不嬲都係得dickhui撐住架咩

人地都係開間赤柱分校啫

蕭源個單好似冇左聲氣

唔準咁話牙kris

kris lau記住我地嘅約定啊 大學圖書館見

唔想變咗荔枝角收押所見到你

#理工大學英語教學碩士日常

牙kria做咩自爆

大陸仔死翻去考高考啦

個19歲抵死
第一 補kris lau死全家
第二 收人1000蚊換案底

你又收咗Kris Lau幾錢？

kris lau係臭格回post

有冇kris lau 讀llb 門生去救佢

真心？

成個「来」字大大隻起個度

佢本人負皮咗?

啱晒，黎多個教數學同通識，係赤柱開番間分校，真人上堂

Google 粵拼出咗 sor

冇得播片

佢連登咁多ac 邊會得一個負皮

喺赤柱入面幫人補習
賺嘅錢可能仲多過依家呢

喺入面讀phD

kris lau本人負皮

佢望緊check ig block晒cm

*忙

以後你老母見到佢老母可以潤番佢

屌你老母

重係得佢一個負皮

熱烈地彈琴熱烈地唱

各大公司hr要留意「黃子軒」依條傻鳩, $1000出賣人格,
仲要係出賣比賤中之賤既kris lau, 請佢只會係令你倒楣

有案底

咁就一世

條教渣終於死

事實根本係咁

牙kris一定係俾人陷害

kris lau現身？！
kris lau有乜想分享？

好明顯對家有野爆俾icac，但kris

告撚到依班仆街破產

同埋, 如果罪成 , 受影響既學生 (唔係補佢既人) 可唔可以發起民事訴訟 問依條撚樣追討賠償 ?

how

下個會到邊個

係咪考評會議？
好多「天王」都派人入去聽㗎啦

上面乜嘢四次機會嗰篇文真係痴線
十足十有精神分裂嗰啲變態自戀狂咁
睇到打冷震

Hi Kris，如果你睇到嘅話我想同你講：

我屌你老母，抵撚死！

七次機會啊

都考完 要評卷資料有咩用

損失乜嘢要人賠償?

而家係你哋錯失咗補佢嘅機會噃

希望係以下其中一條友
- Billy
- YY

點會無損失 ?

補佢既 有機會靠佢洩漏既試題 考到好成績
造成考試不公平 間接令啲無補佢既學生失去升學機會

咁係應該void返補過佢嘅學生嘅成績，而唔係向Kris Lau追討賠償喎

無論點, 點都要Kris Lau依條撚屌受到應有既懲罰
唔好再比佢禍害人間

00後諗野諗大咗?

19 歲點解可以入到考評局度做野, 仲要可以處理機密資料

一句到尾：

駛唔駛坐？

牙kris依家係咪驚到訓唔到

兩個負評

改1,3一向係可以大學生改

早幾日先話幫到SEN考好英文
過幾年出返可以sell自己幫監躉考5**
劉sir又贏
#唔比你實做唔到

啊kris你個6A1B HKU BBA&LAW
末代高考狀元係咪諗好點打啦

kris lau

2個負皮
1個係kris lau
1個係文靜

fit哂

非洲和尚 大xx花生

《Kris Lau 24小時詢問熱線及Whatsapp》: 55022734

牙kris唔覆我 好擔心佢

佢ig 四個鐘前仲有出post

飲完咪去食野囉

講返先,Reading MC/summary cloze/Listening Part A呢堆係人都改得
SQ/LQ/Writing/Listening Part B先係老師改

人地5**收1900蚊
黃子軒你1000換案底
係我真係收多一啲啦屌

你地應該唔知
補習老師係唔會什考評局獲聘做marker
個內容應該係黃子軒改卷的情況或者kris lau老作

呢個例子一定要背

唔講以為佢37、8歲到

仲係ig 出po, 多謝人擔心佢， 好似唔驚喎

咁牙kris肯開返reply功能未 我都好擔心佢

係咪佢其他人格擔心自己
呢條柒頭皮中二病廢中撚有朋友咩

24個比利與72變的Kris Lau

有六十幾個like

佢仲多 like 啦

Billy ng 上東網
Billy ng mock exam 係信心嘅保證

收皮啦垃圾打手

咩柒Kris Lau Billy之流
兩個都垃圾 爭咩啊

人地上東網，但係你上曬所有新聞網，上埋電視新聞添喎

牙kris做咩block我

白鴿眼既報應?

Show Blocked User - 大粒粒花生
完全封鎖

劉sir都不遑多讓啦

兩師徒一擔擔
Billy Ng上東網
Kris Lau上蘋果
Kris Lau既料係信心既保證

你都係想我咁答你啫劉蛇

個wong tsz hin我記得佢之前成日係kris lau個ig page到留言 唔記得好似係kc定qc仔

老是常出現煩到仆街 ，成日兩條友一齊攻擊billy

仲係扮𡃁仔 30歲以上先master畢業

笑撚死

監禁6個月

咁即係佢老作自己俾考評局獲聘做marker啦
點都係詐騙㗎喇

一係講真 一係吹水
講真= icac 見
假=呃鳩學生

點都可以唔洗補

無可能搞到YY
講頭腦kris lau完全唔係佢果皮
應該全補習界得kris lau會咁柒